Объём воды, ежесекундно поступающий в стакан,
\begin{equation}
	V_1 = \frac{ \mu }{\rho} = 14\unit{см}^3/\unit{с}.
\end{equation}
Скорость погружения стакана в воду (относительно её поверхности)
\begin{equation}
	v_1 = \frac{4 V}{\pi d^2}.
\end{equation}
Скорость подъёма уровня воды в цилиндре (относительно дна цилиндра)
\begin{equation}
	v_2 = \frac{4 V}{\pi D^2}
\end{equation}
Относительно дна сосуда стакан будет погружаться со скоростью
\begin{equation}
	v = v_1 - v_2 =
	\frac{4 V (D^2 - d^2)}{\pi d^2 D^2} = 1\unit{мм/с}.
\end{equation}